%\chapter*{}
%\pagenumbering{Roman}

\begin{acknowledgements}

\noindent Gracias mi madre por inculcarme desde niño, que la fórmula para alcanzar el éxito está
compuesta por el estudio, la preparación y la mejora continua. Gracias por el gran sacrificio
que has hecho al ser madre y padre al mismo tiempo. A mis hermanos por su apoyo en todos y cada uno de mis proyectos.\\

\noindent A mis amigos José, Ricardo, Juan, Margarita, Hugo y Rodrigo por haber hecho este periodo de estudios de posgrado
tan ameno, por siempre encontrar la risa y alegría en todo momento. Gracias por estos dos años de maestría de vida.\\

\noindent A mis amigos Adaí, Luis, Diego, Caty, Christian, Noel, Basilio, Mario, Rafa, Tavo y Aleks, por ser tan grandes amigos y estar siempre ahí de alguna manera desde hace tantos años.\\

\noindent Al Instituto Tecnológico de Culiacán, por ser pieza clave en mi formación académica y personal; a mis
maestros que con su esmero y dedicación han hecho un gran trabajo. A la Dra. Lucía Barrón, por sus críticas objetivas y
constructivas, al Dr. Ramón Zatarain, por los diversos consejos que ha brindado en estos dos años, al Dr. Ricardo Quintero, por tener confianza y creer en mí, al Dr. Luis Santillán, por sus valiosos consejos y aportes a mi formación y en especial
al M.C. Emir Manjarrez, por ser mi maestro y sobretodo un gran amigo, por siempre impulsarme a empujar mis fronteras y motivarme en todo momento a continuar con mi preparación profesional y académica.\\

\noindent A la Dra. Teresa Alonso de la Universidad de Manchester, por haber realizado la invitación a participar en el programa \textit{Researcher School}. Experiencia que cambió para bien mi punto de vista profesional y cultural.\\

\noindent Por último al Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología (CONACyT), por financiar mis estudios de posgrado.\\ \\

\noindent \flushright{Gracias}



\end{acknowledgements}




